{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_013746",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "우도"
    },
    "text": "牛島 (우도)\\n\n済州特別自治道済州市牛島面\\n\n牛島は、面積が6.18㎢で人口は1,722人（2021年）です。海岸線の長さは17kmで、最高地点は132mです。牛島は済州道に属しており、済州市牛島面を成しています。済州道の付属島嶼の中で、最も広い面積を持っています。 牛島は、城山浦から北東に3.8km、旧左邑終達里から東に2.8km海上に位置しており、近くには飛騨島と蘭島があります。1697年に国有牧場が設置され、国馬の管理・飼育が行われるようになりました。それに伴い、人々の居住も許可されました。1844年にはキム・ソクリン進士一行が入島し、定着しました。 もともと牛島は旧左邑延坪里に属していましたが、1986年4月1日に牛島面へと昇格しました。牛島という名前は、島の形が牛が横になったり、頭を突き出した姿と似ているからです。 牛島は、南側の海岸と北東側の濁津浦以外の海岸にはゲンゲが発達しており、ゲンゲの寄生火山であるセモリオルムが存在します。牛島全体は一つの溶岩台地であり、高度30m以内の肥沃な平地が広がっています。主要な農産物はサツマイモ、麦、ニンニクなどであり、家畜飼育も盛んです。付近の海域では、ギンポ、タチウオ、アワビなどが豊富に獲れます。 牛島は、壊れた珊瑚で構成された砂浜など、素晴らしい景観が広がっており、牛島8景として知られています。また、人骨墳などの説話や、潜水音や海女歌といった民謡も伝えられています。牛島の南西側には、日本の植民地時代の1932年、牛島海女たちが日本人商人の搾取に対抗して行った抗日抗争を記念するために建てられた海女歌碑があります。また、牛島の南東端には牛島灯台があります。 城山浦からは、1時間ごとに定期旅客船が運航されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "牛島の面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "牛島の面積は6.18平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "牛島の人口は何人ですか？",
            "answer": "牛島の人口は1,722人です（2021年現在）。"
        },
        {
            "question": "牛島の海岸線の長さは何キロメートルですか？",
            "answer": "牛島の海岸線の長さは17キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "牛島の最高地点の標高は何メートルですか？",
            "answer": "牛島の最高地点の標高は132メートルです。"
        },
        {
            "question": "牛島は済州道のどの地域に属していますか？",
            "answer": "牛島は済州道に属しており、済州市牛島面を成しています。"
        },
        {
            "question": "牛島の位置はどこですか？",
            "answer": "牛島は城山浦から北東に3.8キロメートル、旧左邑終達里から東に2.8キロメートル海上に位置しています。"
        },
        {
            "question": "牛島の主要な農産物は何ですか？",
            "answer": "牛島の主要な農産物はサツマイモ、麦、ニンニクなどです。"
        },
        {
            "question": "牛島周辺の海域で獲れる魚介類は何ですか？",
            "answer": "牛島周辺の海域では、ギンポ、タチウオ、アワビなどが豊富に獲れます。"
        },
        {
            "question": "牛島の魅力的な景観は何ですか？",
            "answer": "牛島は壊れた珊瑚で構成された砂浜など、素晴らしい景観が広がっており、牛島8景として知られています。"
        },
        {
            "question": "牛島にはどんな文化的な要素がありますか？",
            "answer": "牛島には、人骨墳などの説話や、潜水音や海女歌といった民謡が伝えられています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 546,
        "QA": 356
    }
}